[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Trong số các hiện tượng sau, hiện tượng nào là ô nhiễm môi trường:",
    "answer": ": Quy định về đánh giá tác động môi trướng sơ bộ"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Không cần phải có giấy phép môi trường trong trường hợp nào?",
    "answer": ": Dự án đầu tư nhóm II chỉ phát sinh chất thải rắn thông thường được thu gom, xử lý theo quy định pháp luật"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật hiện nay, giấy phép tài nguyên nước gồm các loại nào?",
    "answer": ": Giấy phép thăm dò nước dưới đất; giấy phép khai thác, sử dụng nước mặt; giấy phép khai thác, sử dụng nước dưới đất; giấy phép khai thác, sử dụng nước biển;"
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Đâu không phải là tiêu chí để phân loại khu vực ô nhiễm môi trường đất theo quy định pháp luật?",
    "answer": ": Đối tượng gây ô nhiễm"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Quy định nào không trực tiếp liên quan đến kiểm soát suy thoái môi trường?",
    "answer": ": Xây dựng và áp dụng quy chuẩn kỹ thuật môi trường về chất thải"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "“Công ty cổ phần APH phản đối kết luận về nguyên nhân gây ô nhiễm nguồn nước trên sông P là do hoạt động xả thải nước thải chứa chất gây ô nhiễm của công ty này vì cho rằng nhiều doanh nghiệp khác cũng có xả thải nước thải không được xử lý ra sông P.” Đây là tranh chấp gì?",
    "answer": ": Tranh chấp môi trường về xác định nguyên nhân gây ô nhiễm, suy thoái, sự cố môi trường"
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng nhất để hoàn thiện tiếp nhận định sau: “Hiện nay, việc giải quyết tranh chấp bồi thường thiệt hại về môi trường tại Việt Nam được thực hiện theo…”",
    "answer": ": Thoả thuận của các bên; trong trường hợp toà án giải quyết thì áp dụng quy định về bồi thường thiệt hại ngoài hợp đồng, nhưng không áp dụng quy định về chứng minh quan hệ nhân quả giữa hành vi vi phạm pháp luật và thiệt hại xảy ra"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc công quyền can thiệp trong việc giải quyết tranh chấp về môi trường được hiểu là gì?",
    "answer": ": Ngoài các bên tranh chấp, còn cần có sự tham gia của cơ quan quản lý nhà nước có thẩm quyền với tư cách hỗ trợ cho bên bị thiệt hại xác định mức thiệt hại và đồng thời bảo vệ các lợi ích chung về môi trường"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": ": Sau khi đánh giá tác động môi trường, chủ dự án đầu tư có thể còn phải thực hiện thủ tục đề nghị cấp giấy phép môi trường"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Đâu KHÔNG phải là nguyên nhân cơ bản gây ra tình trạng môi trường ngày càng xấu đi?",
    "answer": ": Có nhiều văn bản quy phạm pháp luật trong lĩnh vực pháp luật môi trường."
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao có Luật môi trường có nguyên tắc coi trọng tính phòng ngừa?",
    "answer": ": Khả năng khôi phục hiện trạng khó khăn hoặc không thể thực hiện, tốn kém và mất nhiều thời gian."
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp sử dụng tàu cá có chiều dài lớn nhất từ 12 mét đến dưới 15 mét khai thác thủy sản trong vùng biển Việt Nam không có Giấy phép khai thác thủy sản hoặc Giấy phép khai thác thủy sản đã hết hạn thì mức phạt tối đa có thể là bao nhiêu?",
    "answer": ": 30.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây có trách nhiệm xây dựng báo cáo định kỳ kiểm kê khí nhà kính?",
    "answer": ": Bộ trưởng Bộ tài nguyên môi trường"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào sau đây không phải là hoạt động quản lý chất lượng môi trường đất theo quy định pháp luật về bảo vệ môi trường?",
    "answer": ": Lập kế hoạch sử dụng đối với từng loại đất"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Có những loại nguồn nước nào theo quy định của pháp luật hiện hành ở Việt Nam hiện nay?",
    "answer": ": Nước mặt, nước dưới đất, nước mưa và nước biển"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức xử phạt trong trường hợp Không thông báo cho cơ quan có thẩm quyền của Việt Nam trước khi đưa tàu vào vùng biển Việt Nam theo quy định?",
    "answer": ": Phạt tiền và tước quyền sử dụng giấy phép khai thác thuỷ sản"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc của chủ yếu của luật môi trường KHÔNG bao gồm nguyên tắc nào dưới dây?",
    "answer": ": Nguyên tắc tự do thể hiện ý chí trong quan hệ hợp đồng"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào không đúng về việc thực hiện đánh giá tác động môi trường?",
    "answer": ": Báo cáo đánh giá tác động môi trường được công khai với cộng đồng dân cư, cá nhân chịu tác động trực tiếp bởi dự án đầu tư để thực hiện tham vấn"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Các chủ thể tham gia kiểm soát ô nhiễm không khí bao gồmn chủ thể nào sau đây?",
    "answer": ": Cá nhân, tổ chức, cơ quan nhà nước"
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không phải là tranh chấp về xác định nguyên nhân gây ô nhiễm, suy thoái, sự cố môi trường?",
    "answer": ": Cộng đồng dân cư ở xã C và D, cùng nhiều doanh nghiệp hoạt động trên địa bàn hai xã này phản đối việc triển khai dự án xây dựng bãi trôn lấp, xử lý chất thải sinh hoạt của Công ty TNHH ATZ vì các biện pháp bảo vệ môi trường của công ty ATZ dự kiến triển khai không đáp ứng được yêu cầu bảo vệ môi trường ở khu vực"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây là đúng?",
    "answer": ": Pháp luật về thuỷ sản là một phần nội dung của pháp luật về kiểm soát suy thoái nguồn thuỷ sinh"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Đâu KHÔNG phải là điểm mới của Luật Bảo vệ môi trường 2020 so với Luật Bảo vệ môi trường 2014?",
    "answer": ": Quy định về ứng phó với biến đổi khí hậu"
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Trong các sự cố sau đây, đâu là sự cố môi trường",
    "answer": ": Dàn khoan ở một giếng dầu trên biển bị sụp đổ, gây tràn dầu trên một diện tích mặt biển rộng lớn"
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Thẩm quyền cấp giấy phép môi trường đối với dự án đầu tư nhóm I có thể thuộc về chủ thể nào?",
    "answer": ": Bộ Tài nguyên và Môi trường; Bộ Quốc phòng; Bộ Công an"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Pháp luật về kiểm soát ô nhiễm nguồn nước hiện nay của Việt Nam không bao gồm nội dung nào sau đây?",
    "answer": ": Pháp luật về giấy phép xả nước thải vào nguồn nước"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Phạt 500.000 đồng dành cho hành vi nào sau đây?",
    "answer": ": Vi phạm các quy định về xả nước thải có chứa các thông số môi trường thông thường vào môi trường vượt quy chuẩn kỹ thuật về chất thải 1,3 lần và lượng nước thải là 6m3/24 giờ."
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào không đúng về chủ rừng?",
    "answer": ": Chủ rừng luôn là người sở hữu rừng"
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Mức tiền phạt cao nhất cho cá nhân có hành vi vi phạm hành chính về kiểm soát ô nhiễm nước là?",
    "answer": ": 1 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Đánh giá tác động môi trường là:",
    "answer": ": Quá trình phân tích, đánh giá, nhận dạng, dự báo tác động đến môi trường của dự án đầu tư và đưa ra biện pháp giảm thiểu tác động xấu đến môi trường"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định về nguyên tắc đảm bảo quyền con người được sống trong môi trường trong lành nào sau đây là đúng?",
    "answer": ": Tất cả các đáp án trên đều đúng"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định về nguyên tắc đảm bảo quyền con người được sống trong môi trường trong lành nào sau đây là đúng?",
    "answer": ": Tranh chấp về thẩm quyền cấp phép khai thác, sử dụng tài nguyên môi trường"
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật, hoạt động nào sau đây không thuộc nghĩa vụ của nhà nước trong kiểm soát ô nhiễm nguồn nước?",
    "answer": ": Bảo vệ chất lượng, trữ lượng nguồn nước"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Loại giấy phép nào sau đây đã bị thay thế theo Luật Bảo vệ Môi trường 2020?",
    "answer": ": Giấy phép xả nước thải vào nguồn nước"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Phạt 8.000.0000 đồng dành cho hành vi nào sau đây?",
    "answer": ": Vi phạm các quy định về xả nước thải có chứa các thông số môi trường nguy hại vào môi trường 1,4 lần với lượng nước thải là 8m3/24h"
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm của tổ chức, cá nhân gây ô nhiễm môi trường đất là:",
    "answer": ": Điều tra, đánh giá chi tiết khu vực ô nhiễm môi trường đất"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử phát triển pháp luật môi trường của Việt Nam, thành phần môi trường nào được điều chỉnh đầu tiên?",
    "answer": ": Rừng"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm nào sau đây lần đầu được đưa vào Luật Bảo vệ môi trường 2020?",
    "answer": ": Giấy phép môi trường và đăng ký môi trường"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Giấy phép khai thác thuỷ sản do chủ thể nào sau đây cấp?",
    "answer": ": Uỷ ban nhân dân cấp tỉnh và Bộ Nông nghiệp và phát triển nông thôn"
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng nhất để hoàn thiện tiếp nhận định sau: “Hiện nay, việc giải quyết tranh chấp về môi trường tại Việt Nam được thực hiện theo quy định của…”",
    "answer": ": Pháp luật dân sự"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là tác dụng của các biện pháp kinh tế trong bảo vệ môi trường?",
    "answer": ": Dùng lợi ích kinh tế để kích thích chủ thể thực hiện có lợi cho môi trường, có lợi cho cộng đồng"
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào có trách nhiệm thực hiện điều tra, đánh giá, xác định khu vực có nguy cơ ô nhiễm môi trường đất?",
    "answer": ": Uỷ ban nhân dân tỉnh"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng phải đánh giá tác động môi trường là:",
    "answer": ": Các dự án đầu tư nhóm I, trừ trường hợp pháp luật cho miễn đánh giá tác động môi trường"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Chủ dự án đầu tư phải thực hiện tham vấn đối tượng nào trong quá trình đánh giá tác động môi trường",
    "answer": ": Cộng đồng dân cư, cá nhân chịu tác động trực tiếp bởi dự án đầu tư"
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Ban hành một quy định về chiến lược quản lý hệ thống rừng đặc dụng, khu bảo tồn biển, khu bảo tổn vùng nước nội địa trong một thời hạn nhất định là văn bản để thực thi loại điều ước quốc tế về môi trường nào sau đây?",
    "answer": ": Công ước chống sa mạc hoá của Liên Hợp quốc1992"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Pháp luật về hoạt động quan trắc và định kỳ đánh giá hiện trạng môi trường không khí của các cơ quan nhà nước thuộc mảng pháp luật nào sau đây?",
    "answer": ": Pháp luật về phòng, chống khắc phục ô nhiễm không khí, cải thiện chất lượng không khí"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là điểm thay đổi mới về chủ thể trong quan hệ pháp luật môi trường theo Luật Bảo vệ môi trường 2020",
    "answer": ": Quy định rõ về cộng đồng dân cư"
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Các biểu hiện theo chiều hướng xấu của môi trường KHÔNG bao gồm?",
    "answer": ": Sự gia tăng dân số"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về phát triển bền vững là đúng?",
    "answer": ": Cơ sở của phát triển bền vững là kết hợp chặt chẽ, hài hòa giữa tăng trưởng kinh tế, bảo đảm tiến bộ xã hội và bảo vệ môi trường."
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào không đúng về quyết định phê duyệt kết quả thẩm định báo cáo đánh giá tác động môi trường?",
    "answer": ": Là căn cứ để đưa dự án vào vận hành chính thức nếu dự án không thuộc đối tượng phải có giấy phép môi trường"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "“Hai công ty ST và KN bị xác định là cùng có hoạt động xả thải gây ô nhiễm khúc sông M, tuy nhiên, hai công ty này chưa thống nhất được với nhau về việc phần chia trách nhiệm khắc phục, xử lý tình trạng ô nhiễm do họ gây ra” Đây là tranh chấp gì?",
    "answer": ": Tranh chấp môi trường về trách nhiệm xử lý, khắc phục hậu quả, bồi thường thiệt hại về môi trường"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Khó khăn trong kiểm soát ô nhiễm môi trường không khí bao gồm những trường hợp nào sau đây?",
    "answer": ": Ô nhiễm môi trường không khí thường mang tính toàn cầu."
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Cho đến nay, Việt Nam có bao nhiều lần ban hành Luật Bảo vệ môi trường?",
    "answer": ": Ba lần"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nghiên cứu của môn Pháp luật môi trường là",
    "answer": ": Các quan hệ xã hội giữa các chủ thể tham gia sử dụng, khai thác các yếu tố của môi trường và Các quy phạm pháp luật điều chỉnh các quan hệ xã hội phát sinh từ các lĩnh vực của môi trường."
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào có trách nhiệm công bố thông tin về các khu vực ô nhiễm môi trường đất trên phạm vi cả nước?",
    "answer": ": Bộ Tài nguyên và Môi trường"
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào là hoạt động phát triển rừng?",
    "answer": ": Phát triển giống cây lâm nghiệp"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp kinh tế nào sau đây mới được Luật Môi trường 2020 quy định?",
    "answer": ": Bảo hiểm trách nhiệm bồi thường thiệt hại"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây đúng về thời điểm phát sinh tranh chấp môi trường?",
    "answer": ": Tranh chấp môi trường có thể phát sinh khi vừa mới xuất hiện nguy cơ gây ô nhiễm môi trường"
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích của việc áp dụng trách nhiệm pháp lý đối với chủ thể có hành vi vi phạm quy định về quản lý chất thải là:",
    "answer": ": Ngăn chặn ô nhiễm môi trường"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là nguyên tắc hiến định trong pháp luật bảo vệ môi trường?",
    "answer": ": Nguyên tắc đảm bảo quyền con người được sống trong môi trường trong lãnh"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào đúng về chủ thể trong tranh chấp môi trường?",
    "answer": ": Có thể là tổ chức, cá nhân có quyền và lợi ích hợp pháp về môi trường bị đe doạ xâm hại"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào đúng về chủ thể trong tranh chấp môi trường?",
    "answer": ": Phải kê khai số tiền dịch vụ môi trường rừng phải chi trả cho bên cung ứng dịch vụ môi trường rừng"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Phòng chống, khắc phục hậu quả tác hại do nước gây ra thuộc nghĩa vụ chủ thể nào sau đây?",
    "answer": ": Tổ chức, cá nhân"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Đánh giá môi trường chiến lược là:",
    "answer": ": Quá trình nhận dạng, dự báo xu hướng của các vấn đề môi trường chính, làm cơ sở để tích hợp, lồng ghép giải pháp bảo vệ môi trường trong chính sách, chiến lược, quy hoạch"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Không phải là phương thức giải quyết tranh chấp môi trường?",
    "answer": ": Khiếu nại, tố cáo"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động kiểm soát ô nhiễm không khí không bao gồm trường nào sau đây?",
    "answer": ": Xây dựng hệ thống quy chuẩn, tiêu chuẩn về môi trường nước"
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Các biểu hiện theo chiều hướng xấu của môi trường KHÔNG bao gồm?",
    "answer": ": Sự gia tăng dân số"
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là điểm mới của Luật Bảo vệ môi trường 2020 so với Luật Bảo vệ môi trường 2014?",
    "answer": ": Quy định về đánh giá tác động môi trướng sơ bộ"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao có Luật môi trường có nguyên tắc coi trọng tính phòng ngừa?",
    "answer": ": Khả năng khôi phục hiện trạng khó khăn hoặc không thể thực hiện, tốn kém và mất nhiều thời gian."
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào không đúng về chủ rừng?",
    "answer": ": Chủ rừng luôn là người sở hữu rừng"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về nguồn luật điều chỉnh kiểm soát ô nhiễm nguồn nước của Việt Nam hiện nay là đúng?",
    "answer": ": Luật Bảo vệ môi trường 2020, Luật Tài nguyên nước 2012 và các văn bản hướng dẫn thi hành"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào về nguồn của Luật môi trường Việt Nam hiện nay KHÔNG đúng?",
    "answer": ": Luật Bảo vệ môi trường 2020 là có hiệu lực pháp lý cao hơn so với các luật khác trong hệ thống pháp luật bảo vệ môi trường"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào có trách nhiệm thực hiện điều tra, đánh giá, xác định khu vực có nguy cơ ô nhiễm môi trường đất?",
    "answer": ": Uỷ ban nhân dân tỉnh"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử doanh nghiệp sản xuất vải A có phát sinh xả nước thải ra môi trường trong quá trình hoạt động, để tìm hiểu quy định về vấn đề trên, A phải lựa chọn như thế nào?",
    "answer": ": Rà soát cả Luật BVMT 2020, Luật TNN 2012, các văn bản hướng dẫn thi hành các luật này và các văn bản quy phạm pháp luật khác có liên quan."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Đăng ký môi trường là:",
    "answer": ": Việc chủ dự án đầu tư, cơ sở sản xuất kinh doanh, dịch vụ thực hiện đăng ký với cơ quan quản lý nhà nước các nội dung liên quan đến xả chất thải và biện pháp bảo vệ môi trường của dự án đầu tư, cơ sở sản xuất, kinh doanh, dịch vụ"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Đâu không phải là công ước về đa dạng sinh học?",
    "answer": ": Công ước về kiểm soát vận chuyển qua biên giới các phế thải nguy hiểm và việc tiêu huỷ chúng (BASEL) 1989"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đâu phải có giấy phép khai thác thuỷ sản?",
    "answer": ": Tổ chức, cá nhân khai thác thủy sản bằng tàu cá có chiều dài lớn nhất từ 06 mét trở lên phải có Giấy phép khai thác thủy sản."
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là hành vi vi phạm pháp luật về bảo vệ môi trường đất?",
    "answer": ": Hành vi chôn, lấp chất gây ô nhiễm vào lòng đất trái quy định pháp luật"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Pháp luật về kiểm soát nguồn thải tĩnh?",
    "answer": ": Pháp luật về kiểm soát nguồn gây ô nhiễm không khí"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Sự cố môi trường là:",
    "answer": ": Sự cố xảy ra trong quá trình hoạt động của con người gây ra ô nhiễm, suy thoái môi trường nghiêm trọng"
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Bảo vệ tầng ô dôn ở Việt Nam hiện nay được quy định trong loại nguồn luật nào sau đây?",
    "answer": ": Luật Bảo vệ môi trường 2020 và các văn bản hướng dẫn thi hành"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Trong lịch sử phát triển pháp luật môi trường của Việt Nam, thành phần môi trường nào được điều chỉnh đầu tiên?",
    "answer": ": Rừng"
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Luật môi trường Việt Nam được chia thành những giai đoạn nào?",
    "answer": ": Trước và sau năm 1986"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Mức tiền phạt cao nhất cho tổ chức có hành vi vi phạm hành chính về kiểm soát ô nhiễm nước?",
    "answer": ": 2 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Chủ dự án đầu tư phải thực hiện tham vấn đối tượng nào trong quá trình đánh giá tác động môi trường",
    "answer": ": Cộng đồng dân cư, cá nhân chịu tác động trực tiếp bởi dự án đầu tư"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "“Công ty cổ phần APH phản đối kết luận về nguyên nhân gây ô nhiễm nguồn nước trên sông P là do hoạt động xả thải nước thải chứa chất gây ô nhiễm của công ty này vì cho rằng nhiều doanh nghiệp khác cũng có xả thải nước thải không được xử lý ra sông P.” Đây là tranh chấp gì?",
    "answer": ": Tranh chấp môi trường về xác định nguyên nhân gây ô nhiễm, suy thoái, sự cố môi trường"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng nhất để hoàn thiện tiếp nhận định sau: “Hiện nay, việc giải quyết tranh chấp bồi thường thiệt hại về môi trường tại Việt Nam được thực hiện theo…”",
    "answer": ": Thoả thuận của các bên; trong trường hợp toà án giải quyết thì áp dụng quy định về bồi thường thiệt hại ngoài hợp đồng, nhưng không áp dụng quy định về chứng minh quan hệ nhân quả giữa hành vi vi phạm pháp luật và thiệt hại xảy ra"
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Không phải là nguyên tắc cơ bản trong giải quyết tranh chấp môi trường?",
    "answer": ": Nguyên tắc phát triển bền vững"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không phải là tranh chấp về quyền, trách nhiệm bảo vệ môi trường trong khai thác, sử dụng thành phần môi trường?",
    "answer": ": Cộng đồng dân cư sống quan hồ M phản đối các tuyên bố của Công ty TNHH Z về việc hoạt động của công ty không gây ra ô nhiễm nước trong hồ bởi họ đã chứng kiến dòng nước thải từ ống cống của công ty này ra hồ có màu vàng đục và mùi khó chịu chính là nguồn gây ô nhiễm nước hồ"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp bảo vệ môi trường cơ bản bao gồm những biện pháp nào?",
    "answer": ": Biện pháp tổ chức – chính trị, biện pháp kinh tế, biện pháp khoa học – công nghệ, biện pháp giáo dục, biện pháp pháp lý."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Loại giấy phép nào sau đây đã bị thay thế theo Luật Bảo vệ Môi trường 2020?",
    "answer": ": Giấy phép xả nước thải vào nguồn nước"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Loại giấy phép nào sau đây đã bị thay thế theo Luật Bảo vệ Môi trường 2020?",
    "answer": ": Sự suy giảm về chất lượng, số lượng của thành phần môi trường, gây ảnh hưởng xấu đến sức khoẻ con người, sinh vật và tự nhiên"
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Ban hành danh mục và hướng dẫn sử dụng các chất làm suy giảm tầng ô -dôn thuộc thẩm quyền của chủ thể nào sau đây?",
    "answer": ": Bộ trưởng Bộ tài nguyên môi trường"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Giấy phép môi trường là:",
    "answer": ": Văn bản do cơ quan quản lý nhà nước có thẩm quyền cấp cho tổ chức, cá nhân có hoạt động sản xuất, kinh doanh, dịch vụ được phép xả chất thải ra môi trường, quản lý chất thải, nhập khẩu phế liệu từ nước ngoài làm nguyên liệu sản xuất kèm theo yêu cầu, điều kiện về bảo vệ môi trường theo quy định của pháp luật"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Phạt 8.000.0000 đồng dành cho hành vi nào sau đây?",
    "answer": ": Vi phạm các quy định về xả nước thải có chứa các thông số môi trường nguy hại vào môi trường 1,4 lần với lượng nước thải là 8m3/24h"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Bồi thường thiệt hại về môi trường là gì?",
    "answer": ": Là việc đền bù các thiệt hại đối với môi trường và thiệt hại đối với tính mạng, sức khoẻ của con người, tài sản và lợi ích hợp pháp của tổ chức, cá nhân do môi trường bị ô nhiễm, suy thoái"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng phải đánh giá tác động môi trường là:",
    "answer": ": Các dự án đầu tư nhóm I, trừ trường hợp pháp luật cho miễn đánh giá tác động môi trường"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào không đúng về thẩm quyền quản lý rừng của Uỷ ban nhân dân cấp tỉnh?",
    "answer": ": Giao rừng, cho thuê rừng đối với mọi trường hợp có nhu cầu"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Luật nào sau đây KHÔNG thuộc nguồn luật của luật môi trường Việt Nam hiện nay?",
    "answer": ": Luật doanh nghiệp 2020"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Không phải là yêu cầu đối với việc giải quyết tranh chấp về môi trường?",
    "answer": ": Ưu tiên bảo vệ các quyền và lợi ích của cá nhân, tổ chức bị thiệt hại"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Ý nghĩa của nguyên tắc “người gây ô nhiễm phải trả giá” được áp dụng trong việc giải quyết tranh chấp về môi trường là gì?",
    "answer": ": Là cơ sở lý luận cho việc áp dụng biện pháp buộc người gây ô nhiễm phải bồi thường thiệt hại cho người bị thiệt hại do ô nhiễm môi trường cũng như phải gánh chịu trách nhiệm khắc phục, phục hồi tình trạng ô nhiễm môi trường"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Pháp luật về kiểm soát ô nhiễm môi trường không khí KHÔNG bao gồm nội dung nào sau đây?",
    "answer": ": Quy định về hệ thống tiêu chuẩn môi trường không khí"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Trong các sự cố sau đây, đâu là sự cố môi trường",
    "answer": ": Dàn khoan ở một giếng dầu trên biển bị sụp đổ, gây tràn dầu trên một diện tích mặt biển rộng lớn"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử Đảng Cộng sản Việt Nam ban hành Nghị quyết về vấn đề bảo vệ môi trường trong giai đoạn hiện nay. Hoạt động này thuộc biện pháp bảo vệ môi trường nào?",
    "answer": ": Biện pháp tổ chức – chính trị"
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào không đúng về việc thực hiện đánh giá tác động môi trường?",
    "answer": ": Báo cáo đánh giá tác động môi trường được công khai với cộng đồng dân cư, cá nhân chịu tác động trực tiếp bởi dự án đầu tư để thực hiện tham vấn"
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Pháp luật quy định hoạt động xử lý, phục hồi khu vực môi trường không khí bị ô nhiễm thuộc mảng pháp luật nào sau đây?",
    "answer": ": Pháp luật về phòng, chống khắc phục ô nhiễm không khí, cải thiện chất lượng không khí"
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Mức hình phạt tù có thời hạn cao nhất cho hành vi xả khí thải gây ô nhiễm môi trường là bao nhiêu?",
    "answer": ": 7 năm tù"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Suy thoái rừng là gì?",
    "answer": ": Là sự suy giảm về hệ sinh thái rừng, làm giảm chức năng của rừng"
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Pháp luật về kiểm soát nguồn thải động?",
    "answer": ": Pháp luật về kiểm soát nguồn gây ô nhiễm không khí"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Pháp luật quy định hoạt động thông tin về tình hình môi trường không khí thuộc mảng pháp luật nào sau đây?",
    "answer": ": Pháp luật về phòng, chống khắc phục ô nhiễm không khí, cải thiện chất lượng không khí"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật, thời hạn của giấy phép môi trường đối với các dự án đầu tư nhóm I là:",
    "answer": ": 7 năm"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Phạt 20.000.0000 đồng dành cho hành vi nào sau đây?",
    "answer": ": Vi phạm các quy định về xả nước thải có chứa các thông số môi trường nguy hại vào môi trường 1,4 lần với lượng nước thải là 20m3/24h"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là tranh chấp về quyền, trách nhiệm bảo vệ môi trường trong khai thác, sử dụng thành phần môi trường?",
    "answer": ": Các hộ gia đình sống quanh khu vực đầm K phản đối việc Công ty cổ phần M xây dựng ống xả nước thải của công ty vào thẳng đầm K vì lo sợ việc này sẽ gây ô nhiễm nước trong đầm K"
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng?",
    "answer": ": Sau khi đánh giá tác động môi trường, chủ dự án đầu tư có thể còn phải thực hiện thủ tục đề nghị cấp giấy phép môi trường"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật, hoạt động nào sau đây thuộc nghĩa vụ của tổ chức, cá nhân trong việc bảo vệ, phát triển tài nguyên nước?",
    "answer": ": Bảo vệ chất lượng, trữ lượng nguồn nước"
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Đánh giá sơ bộ tác động môi trường là:",
    "answer": ": Xem xét, nhận dạng các vấn đề môi trường chính của dự án đầu tư trong giai đoạn nghiên cứu tiền khả thi hoặc giai đoạn đề xuất thực hiện dự án đầu tư"
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Pháp luật về hệ thống quy chuẩn kỹ thuật môi trường không khí điều chỉnh nội dung nào sau đây?",
    "answer": ": Quy chuẩn kỹ thuật về chất lượng môi trường không khí xung quanh và quy chuẩn kỹ thuật môi trường khí thải."
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Trách nhiệm kiểm soát ô nhiễm môi trường thuộc về ai?",
    "answer": ": Mọi chủ thể đều có trách nhiệm này"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Đánh giá tác động môi trường là:",
    "answer": ": Quá trình phân tích, đánh giá, nhận dạng, dự báo tác động đến môi trường của dự án đầu tư và đưa ra biện pháp giảm thiểu tác động xấu đến môi trường"
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào không đúng về tranh chấp môi trường?",
    "answer": ": Là mâu thuẫn, bất đồng giữa các cá nhân, tổ chức, cộng đồng dân cư về việc sở hữu các yếu tố môi trường"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Hành vi nào sau đây phải gánh chịu trách nhiệm hình sự?",
    "answer": ": Thải ra môi trường 150.000 mét khối (m3) trên giờ có thông số môi trường nguy hại vượt chuẩn quy chuẩn kỹ thuật quốc gia về môi trường là 4 lần."
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Hành vi nào sau đây phải gánh chịu trách nhiệm hình sự?",
    "answer": ": Pháp luật về thuỷ sản là một phần nội dung của pháp luật về kiểm soát suy thoái nguồn thuỷ sinh"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là tác dụng của các biện pháp kinh tế trong bảo vệ môi trường?",
    "answer": ": Dùng lợi ích kinh tế để kích thích chủ thể thực hiện có lợi cho môi trường, có lợi cho cộng đồng"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây không đúng?",
    "answer": ": Chủ dự án đầu tư bãi chôn lấp chất thải sinh hoạt có trách nhiệm đóng góp chi phí để xử lý ô nhiễm, cải tạo môi trường sau khi bãi chôn lấp chất thải này kết thúc hoạt động"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Lĩnh vực nào sau đây không được điều chỉnh bằng luật riêng?",
    "answer": ": Môi trường không khí"
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Không phải là một trong những giai đoạn ứng phó sự cố môi trường?",
    "answer": ": Xác định hành vi và chủ thể của hành vi gây ra sự cố môi trường"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Ban hành một quy định về chiến lược quản lý hệ thống rừng đặc dụng, khu bảo tồn biển, khu bảo tổn vùng nước nội địa trong một thời hạn nhất định là văn bản để thực thi loại điều ước quốc tế về môi trường nào sau đây?",
    "answer": ": Công ước chống sa mạc hoá của Liên Hợp quốc1992"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp sử dụng tàu cá có chiều dài lớn nhất từ 12 mét đến dưới 15 mét khai thác thủy sản trong vùng biển Việt Nam không có Giấy phép khai thác thủy sản hoặc Giấy phép khai thác thủy sản đã hết hạn thì mức phạt tối đa có thể là bao nhiêu?",
    "answer": ": 30.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Có những loại nguồn nước nào theo quy định của pháp luật hiện hành ở Việt Nam hiện nay?",
    "answer": ": Nước mặt, nước dưới đất, nước mưa và nước biển"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước cho tổ chức, cá nhân thuê rừng trong trường hợp nào sau đây?",
    "answer": ": Rừng sản xuất là rừng tự nhiên để sản xuất lâm nghiệp"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Có bao nhiêu cấp độ bảo vệ môi trường?",
    "answer": ": 5"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật hiện nay, giấy phép tài nguyên nước gồm các loại nào?",
    "answer": ": Giấy phép thăm dò nước dưới đất; giấy phép khai thác, sử dụng nước mặt; giấy phép khai thác, sử dụng nước dưới đất; giấy phép khai thác, sử dụng nước biển;"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào sau đây không tham gia vào hoạt động quản lý nhà nước về kiểm soát ô nhiễm không khí?",
    "answer": ": Chính phủ"
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao giải quyết tranh chấp về môi trường bằng toà án thường là lựa chọn cuối cùng khi các phương thức giải quyết tranh chấp khác đã thất bại?",
    "answer": ": Do thời gian giải quyết tranh chấp bằng toà án có thể rất dài và khi bên gây ô nhiễm không tự nguyện thì việc thực hiện bản án, quyết định của toà án không đảm bảo hài hoà được lợi ích chung và lợi ích riêng của cộng đồng và các tổ chức, cá nhân"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Chọn đáp án đúng nhất để hoàn thiện tiếp nhận định sau: “Hiện nay, việc giải quyết tranh chấp về môi trường tại Việt Nam được thực hiện theo quy định của…”",
    "answer": ": Pháp luật dân sự"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp tranh chấp về bồi thường thiệt hại về môi trường, chủ thể nào phải có nghĩa vụ chứng minh mối quan hệ giữa hành vi vi phạm pháp luật về môi trường và thiệt hại xảy ra?",
    "answer": ": Tổ chức, cá nhân có hành vi vi phạm gây ô nhiễm môi trường"
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "“Công ty TNHH MHX không đồng ý với quan điểm của cộng đồng dân cư và Uỷ ban nhân dân xã T cho rằng hoạt động hút cát trên sông đoạn chảy qua xã T gây sụt lún mặt nền đất tại một số nơi trên địa bàn xã.” Đây là tranh chấp gì?",
    "answer": ": Không phải là tranh chấp môi trường"
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không phải là tranh chấp về trách nhiệm xử lý, khắc phục hậu quả, bồi thường thiệt hại về môi trường?",
    "answer": ": Các hộ gia đình ở xã X phản đối phương án bồi thường của Công ty AHB cho số diện tích cây trồng và hoa màu của các hộ gia đình này bị mất mát do khu vực cách tác này thuộc phạm vi triển khai dự án đầu tư của Công ty"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Các chủ thể tham gia kiểm soát ô nhiễm không khí bao gồmn chủ thể nào sau đây?",
    "answer": ": Cá nhân, tổ chức, cơ quan nhà nước"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "“Hai công ty ST và KN bị xác định là cùng có hoạt động xả thải gây ô nhiễm khúc sông M, tuy nhiên, hai công ty này chưa thống nhất được với nhau về việc phần chia trách nhiệm khắc phục, xử lý tình trạng ô nhiễm do họ gây ra” Đây là tranh chấp gì?",
    "answer": ": Tranh chấp môi trường về trách nhiệm xử lý, khắc phục hậu quả, bồi thường thiệt hại về môi trường"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây phải thực hiện kiểm kê khí nhà kính?",
    "answer": ": Cơ sở phát thải khí nhà kính thuộc danh mục phải kiểm kê khí nhà kính"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Việt Nam ký kết một hiệp định thương mại tự do với một quốc gia khác, trong hiệp định đó có thỏa thuận về những ưu đãi đối với hàng hóa, dịch vụ môi trường. Trường hợp này được xếp vào biện pháp bảo vệ môi trường nào?",
    "answer": ": Biện pháp kinh tế"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Nhân định nào sau đây về pháp luật điều chỉnh kiểm soát ô nhiễm môi trường không khí hiện nay ở Việt Nam là đúng?",
    "answer": ": Không có văn bản quy phạm pháp luật riêng điều chỉnh."
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Thời điểm thực hiện đánh giá tác động môi trường là:",
    "answer": ": Trong quá trình lập báo cáo nghiên cứu khả thi của dự án"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Mức tiền phạt cao nhất cho cá nhân có hành vi vi phạm hành chính về kiểm soát ô nhiễm nước là?",
    "answer": ": 1 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Trong các phương thức giải quyết tranh chấp về môi trường, phương thức nào thường được ưu tiên lựa chọn sử dụng?",
    "answer": ": Thương lượng"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Giấy phép khai thác thuỷ sản do chủ thể nào sau đây cấp?",
    "answer": ": Uỷ ban nhân dân cấp tỉnh và Bộ Nông nghiệp và phát triển nông thôn"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc phát triển bền vững trong pháp luật bảo vệ môi trường thể hiện tinh thần nào sau đây?",
    "answer": ": Các biện pháp bảo vệ môi trường phải được coi là một yếu tố cấu thành trong chiến lược, chính sách phát triển kinh tế."
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Không phải là loại trách nhiệm pháp lý phát sinh do vi phạm pháp luật về bảo vệ môi trường?",
    "answer": ": Trách nhiệm mở rộng"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Những quy định nào trực tiếp phòng ngừa ô nhiễm môi trường?",
    "answer": ": Quản lý chất thải"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây có trách nhiệm xây dựng báo cáo định kỳ kiểm kê khí nhà kính?",
    "answer": ": Bộ trưởng Bộ tài nguyên môi trường"
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về nguồn luật điều chỉnh kiểm soát ô nhiễm nguồn nước của Việt Nam hiện nay là đúng?",
    "answer": ": Luật Bảo vệ môi trường 2020, Luật Tài nguyên nước 2012 và các văn bản hướng dẫn thi hành"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể nào có trách nhiệm thực hiện đánh giá tác động môi trường đối với dự án đầu tư là đối tượng phải đánh giá tác động môi trường?",
    "answer": ": Chủ dự án đầu tư"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": true,
    "question": "Pháp luật về hệ thống quy chuẩn kỹ thuật môi trường không khí điều chỉnh nội dung nào sau đây?",
    "answer": ": Quy chuẩn kỹ thuật về chất lượng môi trường không khí xung quanh và quy chuẩn kỹ thuật môi trường khí thải."
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên nhân gây suy thoái môi trường là:",
    "answer": ": Hoạt động khai thác và sử dụng các nguồn tài nguyên thiên nhiên để đáp ứng nhu cầu tiêu dùng của con người"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": true,
    "question": "Khai thác thuỷ sản bất hợp pháp theo quy định của pháp luật thuỷ sản bao gồm?",
    "answer": ": Không báo cáo việc khai thác thuỷ sản; Không theo các quy định pháp luật về khai thác thuỷ sản; Khai thác thuỷ sản bất hợp pháp"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": true,
    "question": "Hoạt động nào không phải là hoạt động sử dụng rừng?",
    "answer": ": Trồng cấy thực vật rừng, gây nuôi phát triển động vật rừng"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": true,
    "question": "Giả sử Đảng Cộng sản Việt Nam ban hành Nghị quyết về vấn đề bảo vệ môi trường trong giai đoạn hiện nay. Hoạt động này thuộc biện pháp bảo vệ môi trường nào?",
    "answer": ": Biện pháp tổ chức – chính trị"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc phát triển bền vững trong pháp luật bảo vệ môi trường thể hiện tinh thần nào sau đây?",
    "answer": ": Các biện pháp bảo vệ môi trường phải được coi là một yếu tố cấu thành trong chiến lược, chính sách phát triển kinh tế."
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào không đúng về nghĩa vụ của bên sử dụng dịch vụ môi trường rừng?",
    "answer": ": Phải kê khai số tiền dịch vụ môi trường rừng phải chi trả cho bên cung ứng dịch vụ môi trường rừng"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": true,
    "question": "Giả sử doanh nghiệp sản xuất vải A có phát sinh xả nước thải ra môi trường trong quá trình hoạt động, để tìm hiểu quy định về vấn đề trên, A phải lựa chọn như thế nào?",
    "answer": ": Rà soát cả Luật BVMT 2020, Luật TNN 2012, các văn bản hướng dẫn thi hành các luật này và các văn bản quy phạm pháp luật khác có liên quan."
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": true,
    "question": "“Công ty TNHH MHX không đồng ý với quan điểm của cộng đồng dân cư và Uỷ ban nhân dân xã T cho rằng hoạt động hút cát trên sông đoạn chảy qua xã T gây sụt lún mặt nền đất tại một số nơi trên địa bàn xã.” Đây là tranh chấp gì?",
    "answer": ": Không phải là tranh chấp môi trường"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": true,
    "question": "Phát triển bền vững được thể chế dưới những hình thức nào?",
    "answer": ": Quyết định chính sách và các cơ quan quyết định chính sách; Ban hành pháp luật và thực thi pháp luật; Giải quyết tranh chấp và hợp tác quốc tế."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": true,
    "question": "Thời điểm thực hiện đánh giá tác động môi trường là:",
    "answer": ": Trong quá trình lập báo cáo nghiên cứu khả thi của dự án"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào không đúng về giấy phép môi trường?",
    "answer": ": Là căn cứ để dự án đầu tư được miễn thực hiện đánh giá tác động môi trường"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng phải có giấy phép môi trường là:",
    "answer": ": Dự án đầu tư nhóm I có phát sinh nước thải xả ra môi trường phải được xử lý"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": true,
    "question": "Suy thoái rừng là gì?",
    "answer": ": Là sự suy giảm về hệ sinh thái rừng, làm giảm chức năng của rừng"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng phải đánh giá sơ bộ tác động môi trường là:",
    "answer": ": Dự án đầu tư nhóm I"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": true,
    "question": "Cơ quan nào có trách nhiệm công bố thông tin về các khu vực ô nhiễm môi trường đất trên phạm vi cả nước?",
    "answer": ": Bộ Tài nguyên và Môi trường"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": true,
    "question": "Mức hình phạt tù có thời hạn cao nhất cho hành vi xả khí thải gây ô nhiễm môi trường là bao nhiêu?",
    "answer": ": 7 năm tù"
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng phải đánh giá môi trường chiến lược là:",
    "answer": ": Việc điều chỉnh mục tiêu của quy hoạch tổng thể quốc gia"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào đúng về việc xác định thiệt hại đối với các cá nhân, tổ chức do môi trường bị ô nhiễm, suy thoái gây ra?",
    "answer": ": Cá nhân, tổ chức bị thiệt hại có thể uỷ quyền cho tổ chức, cá nhân khác xác định thiệt hại"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": true,
    "question": "Có những phương thức giải quyết tranh chấp môi trường nào theo quy định pháp luật tại Việt Nam",
    "answer": ": Thương lượng, hoà giải, giải quyết bằng trọng tài và giải quyết bằng toà án"
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": true,
    "question": "Khái niệm nào sau đây lần đầu được đưa vào Luật Bảo vệ môi trường 2014",
    "answer": ": Kế hoạch bảo vệ môi trường"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": true,
    "question": "Phạt 20.000.0000 đồng dành cho hành vi nào sau đây?",
    "answer": ": Vi phạm các quy định về xả nước thải có chứa các thông số môi trường nguy hại vào môi trường 1,4 lần với lượng nước thải là 20m3/24h"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": true,
    "question": "Trong trường hợp lưu lượng khí thải từ 95.000 m3/giờ đến dưới 100.000 m3/giờ thì mức phạt tiền tối đa có thể áp dụng sẽ là?",
    "answer": ": 950 triệu đồng"
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": true,
    "question": "Đâu là hoạt động gây ảnh hưởng đến không khí ?",
    "answer": ": Hoạt động sản xuất công nghiệp, nông nghiệp, sinh hoạt tiêu dùng."
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật, thời hạn của giấy phép môi trường đối với các dự án đầu tư nhóm I là:",
    "answer": ": 7 năm"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của pháp luật, hoạt động nào sau đây thuộc nghĩa vụ của tổ chức, cá nhân trong việc bảo vệ, phát triển tài nguyên nước?",
    "answer": ": Bảo vệ chất lượng, trữ lượng nguồn nước"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": true,
    "question": "Dịch vụ môi trường rừng là gì?",
    "answer": ": Là hoạt động cung ứng các giá trị sử dụng của môi trường rừng"
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về điều ước quốc tế trong lĩnh vực môi trường là đúng?",
    "answer": ": Việt Nam đã tham gia cả điều ước quốc tế toàn cầu và khu vực về môi trường."
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về điều ước quốc tế trong lĩnh vực môi trường là đúng?",
    "answer": ": Tranh chấp môi trường có thể phát sinh khi vừa mới xuất hiện nguy cơ gây ô nhiễm môi trường"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về Giấy phép khai thác thuỷ sản theo quy định của Luật Thuỷ sản 2017 là đúng?",
    "answer": ": Tổ chức, cá nhân khai thác thủy sản bằng tàu cá có chiều dài lớn nhất từ 06 mét trở lên phải có Giấy phép khai thác thủy sản."
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": true,
    "question": "Đâu KHÔNG phải là hiện tượng do ô nhiễm không khí trực tiếp gây ra?",
    "answer": ": Suy thoái đất đai"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của pháp luật trong bảo vệ môi trường bao gồm?",
    "answer": ": Tất cả các vai trò trên."
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": true,
    "question": "Hoạt động nào không phải là hoạt động bảo vệ rừng?",
    "answer": ": Đóng, mở cửa rừng tự nhiên"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không phải là tranh chấp về quyền, trách nhiệm bảo vệ môi trường trong khai thác, sử dụng thành phần môi trường?",
    "answer": ": Cộng đồng dân cư sống quan hồ M phản đối các tuyên bố của Công ty TNHH Z về việc hoạt động của công ty không gây ra ô nhiễm nước trong hồ bởi họ đã chứng kiến dòng nước thải từ ống cống của công ty này ra hồ có màu vàng đục và mùi khó chịu chính là nguồn gây ô nhiễm nước hồ"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể có thể có thẩm quyền thẩm định báo cáo đánh giá tác động môi trường đối với dự án nhóm II là:",
    "answer": ": Bộ Tài nguyên và Môi trường; Uỷ ban nhân dân cấp tỉnh; Bộ Quốc phòng; Bộ Công an"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": true,
    "question": "Nhà nước cho tổ chức, cá nhân thuê rừng trong trường hợp nào sau đây?",
    "answer": ": Rừng sản xuất là rừng tự nhiên để sản xuất lâm nghiệp"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên nhân gây ra ô nhiễm môi trường là:",
    "answer": ": Sự xuất hiện của nhân tố làm các thành phần môi trường bị biến đổi tính chất vật lý, hoá học, sinh học đến mức không phù hợp với quy chuẩn kỹ thuật môi trường, tiêu chuẩn môi trường gây ảnh hưởng xấu đến các sinh vật"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": true,
    "question": "Đâu không phải là điều kiện để các tổ chức, cá nhân được cấp giấy phép thuỷ sản?",
    "answer": ": Thuyền viên phải có chứng chỉ theo yêu của của Bộ Nông nghiệp và phát triển nông thôn."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": true,
    "question": "Ban hành danh mục và hướng dẫn sử dụng các chất làm suy giảm tầng ô -dôn thuộc thẩm quyền của chủ thể nào sau đây?",
    "answer": ": Bộ trưởng Bộ tài nguyên môi trường"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": true,
    "question": "Cơ quan nào sau đây không tham gia vào hoạt động quản lý nhà nước về kiểm soát ô nhiễm không khí?",
    "answer": ": Chính phủ"
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": true,
    "question": "Hành vi nào sau đây phải gánh chịu trách nhiệm hành chính?",
    "answer": ": Thải bụi, khí thải có chứa các chất gây hại cá chứa các thông số môi trường gây nguy hại vượt quy chuẩn kỹ thuật về chất thải dưới 1,1 lần"
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": true,
    "question": "Quan điểm nào về lĩnh vực luật môi trường là KHÔNG đúng?",
    "answer": ": Luật môi trường là ngành luật độc lập"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể nào phải thực hiện đánh giá môi trường chiến lược?",
    "answer": ": Tổ chức được giao nhiệm vụ xây dựng chiến lược, quy hoạch phải đánh giá môi trường chiến lược"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": true,
    "question": "Đâu không phải là biện pháp kinh tế được sử sụng trong lĩnh vực bảo vệ môi trường?",
    "answer": ": Yêu cầu thu hồi các sản phẩm thải bỏ có hại cho môi trường."
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": true,
    "question": "Ô nhiễm không khí là trường hợp nào sau đây?",
    "answer": ": Tất cả các đáp án trên"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": true,
    "question": "Đánh giá sơ bộ tác động môi trường là:",
    "answer": ": Xem xét, nhận dạng các vấn đề môi trường chính của dự án đầu tư trong giai đoạn nghiên cứu tiền khả thi hoặc giai đoạn đề xuất thực hiện dự án đầu tư"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào đúng về chủ thể trong tranh chấp môi trường?",
    "answer": ": Có thể là tổ chức, cá nhân có quyền và lợi ích hợp pháp về môi trường bị đe doạ xâm hại"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": true,
    "question": "Trong các dự án sau, dự án nào phải thực hiện đánh giá tác động môi trường?",
    "answer": ": Dự án đầu tư phát triển du lịch, sử dụng đất với quy mô trung bình nhưng có yếu tố nhạy cảm về môi trường vì diện tích đất được sử dụng thuộc khu bảo tồn thiên nhiên"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": true,
    "question": "Hành vi nào sau đây phải gánh chịu trách nhiệm hình sự?",
    "answer": ": Thải ra môi trường 150.000 mét khối (m3) trên giờ có thông số môi trường nguy hại vượt chuẩn quy chuẩn kỹ thuật quốc gia về môi trường là 4 lần."
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": true,
    "question": "Không phải đánh giá tác động môi trường trong trường hợp nào?",
    "answer": ": Dự án sản xuất, kinh doanh, dịch vụ có nguy cơ gây ô nhiễm môi trường với quy mô, công suất trung bình"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": true,
    "question": "Phòng chống, khắc phục hậu quả tác hại do nước gây ra thuộc nghĩa vụ chủ thể nào sau đây?",
    "answer": ": Tổ chức, cá nhân"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": true,
    "question": "Trong các phương thức giải quyết tranh chấp về môi trường, phương thức nào thường được ưu tiên lựa chọn sử dụng?",
    "answer": ": Thương lượng"
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc nào yêu cầu mọi chính sách, quy phạm pháp luật về môi trường phải đảm bảo điều kiện môi trường sống của con người?",
    "answer": ": Nguyên tắc đảm bảo quyền con người được sống trong môi trường trong lành"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": true,
    "question": "Phạt 9.000.0000 đồng dành cho hành vi nào sau đây?",
    "answer": ": Vi phạm các quy định về xả nước thải có chứa các thông số môi trường thông thường vào môi trường vượt quy chuẩn kỹ thuật về chất thải 1,3 lần và lượng nước thải là 38 m3/24 giờ."
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": true,
    "question": "Bản Hiến pháp nào của Việt Nam quy định về bảo vệ môi trường đầu tiên?",
    "answer": ": Hiến pháp 1980"
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về nội dung giảm nhẹ phát thải khí nhà kính là không đúng?",
    "answer": ": Tổ chức và phát triển thị trường các bon trong và ngoài nước"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": true,
    "question": "Pháp luật quy định hoạt động thông tin về tình hình môi trường không khí thuộc mảng pháp luật nào sau đây?",
    "answer": ": Pháp luật về phòng, chống khắc phục ô nhiễm không khí, cải thiện chất lượng không khí"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đâu phải có giấy phép khai thác thuỷ sản?",
    "answer": ": Tổ chức, cá nhân khai thác thủy sản bằng tàu cá có chiều dài lớn nhất từ 06 mét trở lên phải có Giấy phép khai thác thủy sản."
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đâu phải có giấy phép khai thác thuỷ sản?",
    "answer": ": Mọi chủ thể đều có trách nhiệm này"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": true,
    "question": "Thời điểm chủ đầu tư dự án thực hiện thủ tục đề nghị cấp giấy phép môi trường là:",
    "answer": ": Trước khi đề nghị cấp giấy phép xây dựng đối với dự án đầu tư xây dựng không thuộc đối tượng được cơ quan chuyên môn về xây dựng thẩm định báo cáo nghiên cứu khả thi"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là tranh chấp về trách nhiệm xử lý, khắc phục hậu quả, bồi thường thiệt hại về môi trường?",
    "answer": ": Hai công ty ST và KN bị xác định là cùng có hoạt động xả thải gây ô nhiễm khúc sông M, tuy nhiên, hai công ty này chưa thống nhất được với nhau về việc phần chia trách nhiệm khắc phục, xử lý tình trạng ô nhiễm do họ gây ra"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": true,
    "question": "Không phải là phương thức giải quyết tranh chấp môi trường?",
    "answer": ": Khiếu nại, tố cáo"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": true,
    "question": "Nghị định nào sau đây điều chỉnh về xử lý hành vi vi phạm hành chính về kiểm soát ô nhiễm không khí trước khi Luật Bảo vệ Môi trường 2020 có hiệu lực ?",
    "answer": ": Nghị định 55/2021/NĐ-CP và Nghị định 155/2016/NĐ-CP"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": true,
    "question": "Biện pháp kiểm soát khu vực ô nhiễm môi trường dất bao gồm các biện pháp nào?",
    "answer": ": Khoanh vùng, cảnh báo, không cho phép hoặc hạn chế hoạt động nhằm giảm thiểu tác động đến sức khoẻ con người"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây đúng?",
    "answer": ": Chủ tịch Uỷ ban nhân dân cấp tỉnh có trách nhiệm chỉ đạo ứng phó sự cố môi trường cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": true,
    "question": "Không phải là một trong những giai đoạn ứng phó sự cố môi trường?",
    "answer": ": Xác định hành vi và chủ thể của hành vi gây ra sự cố môi trường"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": true,
    "question": "Đâu là nguyên tắc hiến định trong pháp luật bảo vệ môi trường?",
    "answer": ": Nguyên tắc đảm bảo quyền con người được sống trong môi trường trong lãnh"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": true,
    "question": "Giấy phép môi trường là:",
    "answer": ": Văn bản do cơ quan quản lý nhà nước có thẩm quyền cấp cho tổ chức, cá nhân có hoạt động sản xuất, kinh doanh, dịch vụ được phép xả chất thải ra môi trường, quản lý chất thải, nhập khẩu phế liệu từ nước ngoài làm nguyên liệu sản xuất kèm theo yêu cầu, điều kiện về bảo vệ môi trường theo quy định của pháp luật"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": true,
    "question": "Khó khăn trong kiểm soát ô nhiễm môi trường không khí bao gồm những trường hợp nào sau đây?",
    "answer": ": Ô nhiễm môi trường không khí thường mang tính toàn cầu."
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào không đúng về tranh chấp môi trường?",
    "answer": ": Giá trị các thiệt hại trong tranh chấp môi trường thường không lớn nhưng khó xác định"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": true,
    "question": "Không phải là trách nhiệm của cá nhân, tổ chức gây ô nhiễm môi trường?",
    "answer": ": Tổ chức nghiên cứu, phát triển công nghệ xử lý ô nhiễm môi trường"
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng nào sau đây không đúng?",
    "answer": ": Bộ Luật hình sự 2015 có tội riêng về gây ô nhiễm nguồn nước"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": true,
    "question": "Đâu là hành vi vi phạm pháp luật về bảo vệ môi trường đất?",
    "answer": ": Hành vi chôn, lấp chất gây ô nhiễm vào lòng đất trái quy định pháp luật"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": true,
    "question": "Hậu quả của việc khai thác nguồn thuỷ sản ngoài vùng biển Việt Nam là gì?",
    "answer": ": Bị thu hồi giấy phép khai thác thuỷ sản"
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": true,
    "question": "Pháp luật về kiểm soát nguồn thải động?",
    "answer": ": Pháp luật về kiểm soát nguồn gây ô nhiễm không khí"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": true,
    "question": "Quy định nào không thuộc phạm vi của pháp luật điểu chỉnh kiểm soát suy thoái nguồn thuỷ sinh?",
    "answer": ": Quy định về các thông số đảm bảo sự an toàn của con tàu đánh bắt hải sản"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": true,
    "question": "Pháp luật về kiểm soát ô nhiễm môi trường không khí KHÔNG bao gồm nội dung nào sau đây?",
    "answer": ": Quy định về hệ thống tiêu chuẩn môi trường không khí"
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": true,
    "question": "Bảo vệ tầng ô dôn ở Việt Nam hiện nay được quy định trong loại nguồn luật nào sau đây?",
    "answer": ": Luật Bảo vệ môi trường 2020 và các văn bản hướng dẫn thi hành"
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": true,
    "question": "Đăng ký môi trường là:",
    "answer": ": Việc chủ dự án đầu tư, cơ sở sản xuất kinh doanh, dịch vụ thực hiện đăng ký với cơ quan quản lý nhà nước các nội dung liên quan đến xả chất thải và biện pháp bảo vệ môi trường của dự án đầu tư, cơ sở sản xuất, kinh doanh, dịch vụ"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": true,
    "question": "Pháp luật về kiểm soát nguồn thải tĩnh?",
    "answer": ": Pháp luật về kiểm soát nguồn gây ô nhiễm không khí"
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": true,
    "question": "Điểm nổi bật giúp phân biệt cơ chế giải quyết tranh chấp về môi trường với các cơ chế giải quyết tranh chấp khác là gì?",
    "answer": ": Có sự tham gia tích cực của cơ quan quản lý nhà nước về môi trường trong việc xác minh hành vi vi phạm pháp luật môi trường, xác định thiệt hại về môi trường hoặc hỗ trợ, hướng dẫn người bị thiệt hại xác định thiệt hại do ô nhiễm môi trường gây ra"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": true,
    "question": "Cơ quan nào không trực tiếp tham gia thực hiện việc xử lý, cải tạo và phục hồi khu vực ô nhiễm môi trường đất?",
    "answer": ": Bộ Tài nguyên và Môi trường"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là tranh chấp về quyền, trách nhiệm bảo vệ môi trường trong khai thác, sử dụng thành phần môi trường?",
    "answer": ": Các hộ gia đình sống quanh khu vực đầm K phản đối việc Công ty cổ phần M xây dựng ống xả nước thải của công ty vào thẳng đầm K vì lo sợ việc này sẽ gây ô nhiễm nước trong đầm K"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": true,
    "question": "Không phải đánh giá môi trường chiến lược trong trường hợp nào?",
    "answer": ": Quy hoạch khai thác và sử dụng tài nguyên nước dưới đất tỉnh Long An"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": true,
    "question": "Cho đến nay, Việt Nam có bao nhiều lần ban hành Luật Bảo vệ môi trường?",
    "answer": ": Ba lần"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": true,
    "question": "Luật nào sau đây KHÔNG thuộc nguồn luật của luật môi trường Việt Nam hiện nay?",
    "answer": ": Luật doanh nghiệp 2020"
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": true,
    "question": "Luật môi trường Việt Nam được chia thành những giai đoạn nào?",
    "answer": ": Trước và sau năm 1986"
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": true,
    "question": "Ô nhiễm môi trường là:",
    "answer": ": Sự biến đổi tính chất vật lý, hoá học, sinh học của thành phần môi trường không phù hợp với quy chuẩn kỹ thuật môi trường, tiêu chuẩn môi trường gây ảnh hưởng xấu đến sức khoẻ con người, sinh vật và tự nhiên"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": true,
    "question": "Ô nhiễm môi trường là:",
    "answer": ": Tổ chức và phát triển thị trường các bon trong nước"
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": true,
    "question": "Việt Nam ký kết một hiệp định thương mại tự do với một quốc gia khác, trong hiệp định đó có thỏa thuận về những ưu đãi đối với hàng hóa, dịch vụ môi trường. Trường hợp này được xếp vào biện pháp bảo vệ môi trường nào?",
    "answer": ": Biện pháp kinh tế"
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": true,
    "question": "Đâu không phải là công ước về đa dạng sinh học?",
    "answer": ": Công ước về kiểm soát vận chuyển qua biên giới các phế thải nguy hiểm và việc tiêu huỷ chúng (BASEL) 1989"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": true,
    "question": "Thời điểm thực hiện đánh giá môi trường chiến lược là:",
    "answer": ": Trong quá trình xây dựng chiến lược, quy hoạch là đối tượng phải đánh giá môi trường chiến lược"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": true,
    "question": "Hoạt động nào là hoạt động phát triển rừng?",
    "answer": ": Phát triển giống cây lâm nghiệp"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào không đúng về thẩm quyền quản lý rừng của Uỷ ban nhân dân cấp tỉnh?",
    "answer": ": Giao rừng, cho thuê rừng đối với mọi trường hợp có nhu cầu"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng nghiên cứu của môn Pháp luật môi trường là",
    "answer": ": Các quan hệ xã hội giữa các chủ thể tham gia sử dụng, khai thác các yếu tố của môi trường và Các quy phạm pháp luật điều chỉnh các quan hệ xã hội phát sinh từ các lĩnh vực của môi trường."
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": true,
    "question": "Ý nghĩa của nguyên tắc “người gây ô nhiễm phải trả giá” được áp dụng trong việc giải quyết tranh chấp về môi trường là gì?",
    "answer": ": Là cơ sở lý luận cho việc áp dụng biện pháp buộc người gây ô nhiễm phải bồi thường thiệt hại cho người bị thiệt hại do ô nhiễm môi trường cũng như phải gánh chịu trách nhiệm khắc phục, phục hồi tình trạng ô nhiễm môi trường"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây không đúng?",
    "answer": ": Chủ dự án đầu tư bãi chôn lấp chất thải sinh hoạt có trách nhiệm đóng góp chi phí để xử lý ô nhiễm, cải tạo môi trường sau khi bãi chôn lấp chất thải này kết thúc hoạt động"
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc “phối hợp, hợp tác” được áp dụng trong việc giải quyết tranh chấp về môi trường được hiểu là gì?",
    "answer": ": Cần đảm bảo các bên tranh chấp về môi trường vẫn có thể phối hợp, hợp tác với nhau để cùng chia sẻ trách nhiệm và quyền lợi nhằm ngăn chặn nguy cơ ô nhiễm, suy thoái môi trường một cách hiệu quả"
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể có thể có thẩm quyền thẩm định báo cáo đánh giá tác động môi trường đối với dự án nhóm I là:",
    "answer": ": Bộ Tài nguyên và Môi trường; Bộ Quốc phòng; Bộ Công an"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": true,
    "question": "Phải đăng ký môi trường trong trường hợp nào sau đây?",
    "answer": ": Nhà hàng kinh doanh dịch vụ ăn uống quy mô lớn"
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": true,
    "question": "Pháp luật về đánh giá tác động môi trường không khí thuộc mảng pháp luật nào sau đây?",
    "answer": ": Pháp luật về phòng, chống khắc phục ô nhiễm không khí, cải thiện chất lượng không khí"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": true,
    "question": "Đánh giá môi trường chiến lược là:",
    "answer": ": Quá trình nhận dạng, dự báo xu hướng của các vấn đề môi trường chính, làm cơ sở để tích hợp, lồng ghép giải pháp bảo vệ môi trường trong chính sách, chiến lược, quy hoạch"
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của Luật bảo Bảo vệ môi trường 2020, khí nhà kính không bao gồm chất nào sau đây?",
    "answer": ": Oxi (O2)"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": true,
    "question": "Báo cáo kiểm kê khí nhà kính được thực hiện bao nhiêu năm một lần?",
    "answer": ": 2 năm"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": true,
    "question": "Có bao nhiêu cấp độ bảo vệ môi trường?",
    "answer": ": 5"
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": true,
    "question": "Luật bảo vệ môi trường đầu tiên của Việt Nam được ban hành năm nào?",
    "answer": ": Năm 1993"
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": true,
    "question": "Sự cố môi trường là:",
    "answer": ": Sự cố xảy ra trong quá trình hoạt động của con người gây ra ô nhiễm, suy thoái môi trường nghiêm trọng"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": true,
    "question": "Đâu không phải là biện pháp kinh tế trong bảo vệ môi trường?",
    "answer": ": Bồi thường thiệt hại do hành vi gây ô nhiễm môi trường"
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": true,
    "question": "Đâu không phải là trách nhiệm bảo vệ môi trường đất của cá nhân, hộ gia đình?",
    "answer": ": Đưa diện tích đất hoang vào sử dụng"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": true,
    "question": "Thành lập các quỹ bảo vệ môi trường được xếp vào biện pháp bảo vệ môi trường nào sau đây?",
    "answer": ": Biện pháp kinh tế"
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": true,
    "question": "Thời hạn dài nhất của các giấy phép môi trường là bao lâu?",
    "answer": ": 15 năm"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây không đúng về thời điểm phát sinh tranh chấp môi trường?",
    "answer": ": Tranh chấp về bồi thường thiệt hại về môi trường phát sinh khi xác định được cá nhân, tổ chức phải gánh chịu thiệt hại do ô nhiễm môi trường gây ra"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": true,
    "question": "Những quy định nào trực tiếp phòng ngừa ô nhiễm môi trường?",
    "answer": ": Quản lý chất thải"
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng phải có đăng ký môi trường là:",
    "answer": ": Dự án đầu tư nhóm I thuộc dự án đầu tư công khẩn cấp theo quy định của pháp luật đầu tư, có phát sinh chất thải khi dự án đi vào hoạt động"
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": true,
    "question": "Luật nào sau đây là không là nguồn của pháp luật về kiểm soát suy thoái nguồn thuỷ sinh",
    "answer": ": Không có đáp án đúng"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể nào sau đây phải thực hiện kiểm kê khí nhà kính?",
    "answer": ": Cơ sở phát thải khí nhà kính thuộc danh mục phải kiểm kê khí nhà kính"
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào không đúng về tranh chấp môi trường?",
    "answer": ": Là mâu thuẫn, bất đồng giữa các cá nhân, tổ chức, cộng đồng dân cư về việc sở hữu các yếu tố môi trường"
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": true,
    "question": "Nhân định nào sau đây về pháp luật điều chỉnh kiểm soát ô nhiễm môi trường không khí hiện nay ở Việt Nam là đúng?",
    "answer": ": Không có văn bản quy phạm pháp luật riêng điều chỉnh."
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": true,
    "question": "Nhân định nào sau đây về pháp luật điều chỉnh kiểm soát ô nhiễm môi trường không khí hiện nay ở Việt Nam là đúng?",
    "answer": ": Môi trường không khí"
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": true,
    "question": "Quản lý rừng bền vững không hướng đến mục tiêu nào?",
    "answer": ": Bảo đảm hài hoà giữa lợi ích của Nhà nước và lợi ích của chủ rừng, tổ chức, cá nhân hoạt động lâm nghiệp"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": true,
    "question": "Mức tiền phạt cao nhất cho tổ chức có hành vi vi phạm hành chính về kiểm soát ô nhiễm nước?",
    "answer": ": 2 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": true,
    "question": "Biện pháp bảo vệ môi trường cơ bản bao gồm những biện pháp nào?",
    "answer": ": Biện pháp tổ chức – chính trị, biện pháp kinh tế, biện pháp khoa học – công nghệ, biện pháp giáo dục, biện pháp pháp lý."
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": true,
    "question": "Ô nhiễm môi trường đất là gì?",
    "answer": ": Hiện tượng đất có chất ô nhiễm vượt mức cho phép theo quy chuẩn kỹ thuật môi trường, gây ảnh hưởng xấu đến môi trường và sức khoẻ cộng đồng"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": true,
    "question": "Không phải là nguyên tắc cơ bản trong giải quyết tranh chấp môi trường?",
    "answer": ": Nguyên tắc phát triển bền vững"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": true,
    "question": "Kiểm soát ô nhiễm môi trường là gì?",
    "answer": ": Là quá trình phòng ngừa, phát hiện, ngăn chặn và xử lý ô nhiễm môi trường"
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": true,
    "question": "Trong số các hiện tượng sau, hiện tượng nào là suy thoái môi trường:",
    "answer": ": Cạn kiệt nguồn nước, đất bạc màu"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về các hình thức trách nhiệm pháp lý đối với các hành vi vi phạm về kiểm soát ô nhiễm không khí là đúng?",
    "answer": ": Không có tội phạm riêng về gây ô nhiễm môi trường không khí"
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": true,
    "question": "Xây dựng và sử dụng nguồn tài chính cho hoạt động bảo vệ, phát triển tài nguyên nước thuộc nghĩa vụ của chủ thể nào sau đây?",
    "answer": ": Cơ quan nhà nước"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào về nguồn của Luật môi trường Việt Nam hiện nay KHÔNG đúng?",
    "answer": ": Luật Bảo vệ môi trường 2020 là có hiệu lực pháp lý cao hơn so với các luật khác trong hệ thống pháp luật bảo vệ môi trường"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": true,
    "question": "Ý nghĩa của nguyên tắc “tham vấn chuyên gia” được áp dụng trong việc giải quyết tranh chấp về môi trường là gì?",
    "answer": ": Đảm bảo các căn cứ đưa ra để chứng minh cho các nhận định và làm cơ sở cho các yêu cầu có tính khoa học, chặt chẽ và đáng tin cậy"
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": true,
    "question": "Chủ nguồn thải nào dưới đây được coi là chủ nguồn thải động?",
    "answer": ": Chủ xe ô tô, xe mô tô"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": true,
    "question": "Những hoạt động nào có khả năng gây ô nhiễm, suy thoái nguồn nước?",
    "answer": ": Cả hoạt động của con người và tự nhiên"
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": true,
    "question": "Tại sao giải quyết tranh chấp về môi trường bằng toà án thường là lựa chọn cuối cùng khi các phương thức giải quyết tranh chấp khác đã thất bại?",
    "answer": ": Do thời gian giải quyết tranh chấp bằng toà án có thể rất dài và khi bên gây ô nhiễm không tự nguyện thì việc thực hiện bản án, quyết định của toà án không đảm bảo hài hoà được lợi ích chung và lợi ích riêng của cộng đồng và các tổ chức, cá nhân"
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": true,
    "question": "Không phải là loại trách nhiệm pháp lý phát sinh do vi phạm pháp luật về bảo vệ môi trường?",
    "answer": ": Trách nhiệm mở rộng"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây không phải là tranh chấp về trách nhiệm xử lý, khắc phục hậu quả, bồi thường thiệt hại về môi trường?",
    "answer": ": Các hộ gia đình ở xã X phản đối phương án bồi thường của Công ty AHB cho số diện tích cây trồng và hoa màu của các hộ gia đình này bị mất mát do khu vực cách tác này thuộc phạm vi triển khai dự án đầu tư của Công ty"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": true,
    "question": "Pháp luật quy định hoạt động xử lý, phục hồi khu vực môi trường không khí bị ô nhiễm thuộc mảng pháp luật nào sau đây?",
    "answer": ": Pháp luật về phòng, chống khắc phục ô nhiễm không khí, cải thiện chất lượng không khí"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": true,
    "question": "Đâu không phải là lý do cần bảo vệ tài nguyên nước bằng pháp luật?",
    "answer": ": Nước là nguồn tài nguyên vô hạn"
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": true,
    "question": "Hoạt động kiểm soát ô nhiễm không khí không bao gồm trường nào sau đây?",
    "answer": ": Xây dựng hệ thống quy chuẩn, tiêu chuẩn về môi trường nước"
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là tranh chấp về xác định nguyên nhân gây ô nhiễm, suy thoái, sự cố môi trường?",
    "answer": ": Công ty TNHH Z phản đối ý kiến của cộng đồng dân cư xã Y cho rằng Công ty đã xả thải chất thải chứa chất ô nhiễm vào dòng suối chảy qua xã Y làm ô nhiễm dòng suối"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": true,
    "question": "Không phải là yêu cầu đối với việc giải quyết tranh chấp về môi trường?",
    "answer": ": Ưu tiên bảo vệ các quyền và lợi ích của cá nhân, tổ chức bị thiệt hại"
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": true,
    "question": "Trong trường hợp tranh chấp về bồi thường thiệt hại về môi trường, chủ thể nào phải có nghĩa vụ chứng minh mối quan hệ giữa hành vi vi phạm pháp luật về môi trường và thiệt hại xảy ra?",
    "answer": ": Tổ chức, cá nhân có hành vi vi phạm gây ô nhiễm môi trường"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": true,
    "question": "Suy thoái môi trường là:",
    "answer": ": Sự suy giảm về chất lượng, số lượng của thành phần môi trường, gây ảnh hưởng xấu đến sức khoẻ con người, sinh vật và tự nhiên"
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": true,
    "question": "Bồi thường thiệt hại về môi trường là gì?",
    "answer": ": Là việc đền bù các thiệt hại đối với môi trường và thiệt hại đối với tính mạng, sức khoẻ của con người, tài sản và lợi ích hợp pháp của tổ chức, cá nhân do môi trường bị ô nhiễm, suy thoái"
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": true,
    "question": "Trách nhiệm xác định thiệt hại và yêu cầu bồi thường thiệt hại đối với môi trường thuộc về chủ thể nào?",
    "answer": ": Uỷ ban nhân dân các cấp tuỳ thuộc ô nhiễm, suy thoái môi trường gây ra thiệt hại trên một hoặc nhiều đơn vị hành chính cấp xã/huyện"
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": true,
    "question": "“Các hộ gia đình ông V, ông T và nhiều hộ gia đình khác phản đối việc Công ty du lịch, nghỉ dưỡng BMS tự ý xây dựng một số công trình để nắn dòng chảy của con suối P khiến các gia đình này không có nguồn nước cho việc tưới tiêu vườn tược của mình.” Đây là tranh chấp gì?",
    "answer": ": Tranh chấp môi trường về quyền, trách nhiệm bảo vệ môi trường trong khai thác, sử dụng thành phần môi trường"
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": true,
    "question": "Mục đích của việc áp dụng trách nhiệm pháp lý đối với chủ thể có hành vi vi phạm quy định về quản lý chất thải là:",
    "answer": ": Ngăn chặn ô nhiễm môi trường"
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": true,
    "question": "Biện pháp kinh tế nào sau đây mới được Luật Môi trường 2020 quy định?",
    "answer": ": Bảo hiểm trách nhiệm bồi thường thiệt hại"
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": true,
    "question": "Trong số các hiện tượng sau, hiện tượng nào là ô nhiễm môi trường:",
    "answer": ": Acid hoá đại dương"
  }
]